
\begin{thebibliography}{00}
    \bibitem{b1} Munkel Ramírez, Laura, Durón González, Rodrigo, Bolaños Morera, Pamela. (2018). Síndrome de muerte súbita del lactante. Medicina Legal de Costa Rica, 35(1), 65-74. Recuperado 28 de febrero de 2022, de \url{http://www.scielo.sa.cr/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1409-00152018000100065&lng=en&tlng=es}.
    \bibitem{b2} Kinney, H. C., Thach, B. T. (2009). The sudden infant death syndrome. The New England journal of medicine, 361(8), 795-805. \url{https://doi.org/10.1056/NEJMra0803836}
    \bibitem{b3} García, V. (2018, 2 marzo). Configurar el MPU6050. – Electrónica Práctica Aplicada. Electrónica Práctica Aplicada. Recuperado 22 de marzo de 2022, de \url{https://www.diarioelectronicohoy.com/blog/configurar-el-mpu6050}
    \bibitem{b4} Sensor de temperatura infrarrojo MLX90614. (s. f.). Naylamp Mechatronics - Perú. Recuperado 22 de marzo de 2022, de \url{https://naylampmechatronics.com/sensores-temperatura-y-humedad/330-sensor-de-temperatura-mlx90614.html}
    \bibitem{b5} Llamas, L. (2018, 4 abril). Arduino y el termómetro infrarrojo a distancia MLX90614. Luis Llamas. Recuperado 18 de abril de 2022, de \url{https://www.luisllamas.es/arduino-y-el-termometro-infrarrojo-a-distancia-mlx90614/}
    \bibitem{b6} Carmenate, J. G. (2022, 7 marzo). ESP32 Wifi + Bluetooth en un solo lugar. Programar fácil con Arduino. Recuperado 9 de mayo de 2022, de \url{https://programarfacil.com/esp8266/esp32/}
    \bibitem{b7} UNIT Electronics. (2022, 21 junio). Sensor de Temperatura Infrarrojo GY-906 MLX90614. Recuperado 30 de mayo de 2022, de \url{https://uelectronics.com/producto/sensor-de-temperatura-infrarrojo-gy-906-mlx90614/}
    \bibitem{b8} Robert Mahony, Tarek Hamel, and Jean-Michel Pflimlin. Nonlinear Complementary Filters on the Special Orthogonal Group. IEEE Transactions on Automatic Control, Institute of Electrical and Electronics Engineers, 2008, 53 (5), pp.1203-1217. \url{https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-00488376/document}
    \bibitem{b9} Flutter - Build apps for any screen. (s. f.). Flutter. Recuperado 30 de mayo de 2022, de \url{https://flutter.dev}
    \bibitem{b10} Please Wait. . . | Cloudflare. (s. f.). Optimization of Control. Recuperado 13 de abril de 2022, de \url{https://www.researchgate.net/publication/328894070_Optimization_of_Control_Parameter_for_Filter_Algorithms_for_Attitude_and_Heading_Reference_Systems}
    \bibitem{b11} Síndrome de muerte infantil súbita - Síntomas y causas - Mayo Clinic. (2021, 29 julio). Síndrome de muerte infantil súbita. Recuperado 21 de febrero de 2022, de \url{https://www.mayoclinic.org/es-es/diseases-conditions/sudden-infant-death-syndrome/symptoms-causes/syc-20352800}
    \bibitem{b12} Defunciones registradas (mortalidad general). (s. f.). Defunciones registradas. Recuperado 27 de febrero de 2022, de \url{https://www.inegi.org.mx/sistemas/olap/Proyectos/bd/continuas/mortalidad/MortalidadGeneral.asp#}
    \bibitem{b13} Data and Statistics for SIDS and SUID | CDC. (s. f.). Data and Statistics for SIDS and SUID. Recuperado 28 de febrero de 2022, de \url{https://www.cdc.gov/sids/data.htm}
    \bibitem{b14} La prueba del VIH. (2018, 9 enero). Centers for Disease Control and Prevention. Recuperado 28 de febrero de 2022, de \url{https://www.cdc.gov/spanish/mediosdecomunicacion/comunicados/p_vs_bebes-muertes_01092018.html}
\end{thebibliography}

\printglossary[type=\acronymtype]